習近平博鰲講話：放寬汽車業外資持股限制 加大知識產權保護

當中美貿易摩擦越演越烈之際，市場關注今早中國主席習近平在博鰲亞洲論壇的講話，會否為事件降溫。習近平今早在講話中宣布，在擴大開放方面的重大措施，包括盡快放寬特別是汽車行業的外資外資持股限制，降低汽車及其他產品進口關稅，放寬外資金融機構設立限制及擴大在華業務範圍，以及加強知識產權保護，保護在華外資企業合法知識產權。

習近平在宣布措施時，多次提到汽車業，似乎是回應美國總統特朗普近日的批評，特朗普昨日在社交媒體指，中國車入口美國的關稅是2.5%，而美國車入口中國的關稅是25%，形容是愚笨的貿易。

習近平在演說中指，研判世界發展大勢，經濟全球化是不可逆轉的時代潮流，故中國堅持對外開放的基本國策，「中國開放的大門不會關閉，只會越開越大」。

他隨即宣布數項舉措，包括大幅度放寬市場准入。今年將推出幾項有標誌意義的舉措。在服務業特別是金融業方面，去年年底宣布的放寬銀行、證券、保險行業外資股比限制的重大措施要確保落地，同時要加快保險行業開放進程，放寬外資金融機構設立限制，擴大外資金融機構在華業務範圍，拓寬中外金融市場合作領域。在製造業方面，目前已基本開放，保留限制的主要是汽車、船舶、飛機等少數行業，現在這些行業已經具備開放基礎，下一步要盡快放寬外資股比限制特別是汽車行業外資限制。

第二為創造更有吸引力的投資環境。中國吸引外資將多靠改善投資環境，加強同國際經貿規則對接，增強透明度，強化產權保護。今年3月中國組建了國家市場監督管理總局，對現有政府機構作出大幅度調整，堅決破除制約使市場在資源配置中起決定性作用、更好發揮政府作用的體制機制弊端。上半年將完成修訂外商投資負面清單工作，全面落實准入前國民待遇加負面清單管理制度。

第三是加強知識產權保護。今年將重新組建國家知識產權局，完善加大執法力度，把違法成本顯著提升。鼓勵中外企業開展正常技術交流合作，保護在華外資企業合法知識產權。同時，亦希望外國政府加強對中國知識產權的保護。

第四為主動擴大進口。習近平提出中國不以追求貿易順差為目標，真誠希望擴大進口，促進經常項目收支平衡。今年將相當幅度降低汽車進口關稅，同時降低部分其他產品進口關稅，增加需求較集中的特色優勢產品進口，加快加入世貿《政府採購協定》進程。同時，中國希望發達國家對正常合理的高技術產品貿易停止人為設限，放寬對華高技術產品出口管制。

習近平表示，以上對外開放措施，將盡快使之落地，宜早不宜遲，宜快不宜慢。

他又提到，無論中國發展到什麼程度，都不會威脅誰，都不會顛覆現行國際體系，都不會謀求建立勢力範圍。中國始終是世界和平的建設者、全球發展的貢獻者、國際秩序的維護者。

引外資入去，然後迫你請中国人，跟手用党小組控制間公司

中国又羸

搵鬼信你
呢鋪人地睇穿支那玩乜

信者失救

Tesla

投降宣言嗎?

是

入WTO 20年
而家至話開放

偷左人技術, 做左賊咁耐
比錢人咪解決到囉

人地就係話以前就係太縱容d 賊

鳩up左咁多年，冇次真！